香港抗爭者傷勢相入圍卻「無法顯示」 世界攝影獎主辦方：性質敏感暫時下架

香港攝影記者高仲明早前憑作品「Wounds of Hong Kong」入圍 Sony 世界攝影獎 2020 公開賽紀實攝影組，該系列共十張照片，拍攝港人在抗爭中的種種傷勢，惟相關照片日前於主辦單位網站上消失，出現「404 無法顯示網頁」。主辦方其後回覆高仲明指部分影像性質敏感引起關注，主辦方暫時將其下架以作全面檢視，但強調入圍名單不變及將於 4 月 17 日宣布正式賽果。

高仲明早前表示，他自 2 月 14 日發現網頁失效，並發電郵予主辦方查詢。而入圍紀實組別但作品頁面失效的，還有美國 David Butow 同以香港抗爭為主題的 ”battleground Hong Kong”系列。至於同一組別其他入圍作品，包括法國攝影師 Patrick Wack 以新疆維吾爾族被迫害為主題的“The Night is Thick”系列，均可正常展示，唯獨兩人以香港抗爭為主體的作品卻無法顯示。⋯⋯

又奶

又自我審查

【twitter 要人】維吾爾族人被中共送入集中營證據流出

幫手入去rt + like + reply